% V0.3
% Padrao dos exercicios: Igual ao de Algebra Linear II

\usepackage{comment} 
% ver http://www.maths.monash.edu.au/~leo/examples/pdfseminar/comment.sty
%\usepackage[usenames]{color}
\usepackage{ifthen}


\newcommand{\exercicio}[1]{
    \begin{exer}%
    #1
    \end{exer}% 
    }
\newtheorem{exer}{Exercicio}

\newcommand{\cabecalho}[1]{ \section{#1}}
%\begin{center}
%      {\bf\large Curso de Álgebra Linear}\\
%      \bf Exercícios de #1\\
%      Algebra Linear II (MAE125)\\
%      Prof.\ Marco Cabral (IM/UFRJ) e \\
%      Prof.\ Paulo Goldfeld (IM/UFRJ)\\
%      Licença Creative Commons 2008
%\end{center}
%}

\newcounter{questao}
\setcounter{questao}{1}
\newenvironment{questao}{}{\addtocounter{questao}{1}}

\renewcommand{\theenumi}{{\bf \thequestao.\alph{enumi}}}

\newcommand{\opcoes}[1]{({\em\footnotesize #1})}

\newcommand{\lacuna}[1]{\underline{\hspace{#1cm}}}

%\newcommand{\titulo}[1]{\centerline{\bf\Large #1}\par\bigskip}
% Exercicios de Fixação, Problemas e Desafios

% Criando comandos default vazios
\newcommand{\nomeQuestao}{}
% Determina se no título vai aparecer Exercícios ou Respostas dos Exercícios
\newcommand{\enunciadoOUrespostas}{}
\newcommand{\enunciadoOUrespostasSection}[1]{}


% Incluir Enunciado dos Exercicios
\newcommand{\adicionaExercicios}[1]{
   % Escolhe se vai colocar duas colunas
    %\twocolumn
   \def\exerciciosSoPerguntas{}
   \input{formata-exercicios.tex}
   \renewcommand{\enunciadoOUrespostasSection}{\section}
   \renewcommand{\enunciadoOUrespostas}{Exercícios de }
   \input{#1}
   % retorna a uma coluna
   %\onecolumn
}
% Incluir respostas do exercicios
\newcommand{\adicionaRespostas}[1]{
   % Escolhe se vai colocar duas colunas
   % \twocolumn
   % Incluir Respostas dos Exercicios
   \def\exerciciosSoRespostas{}
   \input{formata-exercicios.tex}
   \renewcommand{\enunciadoOUrespostasSection}{\subsection}
   \renewcommand{\enunciadoOUrespostas}{}
   \input{#1}
   % retorna a uma coluna
   %\onecolumn
}
% Incluir Perguntas e respostas dos exercícios
\newcommand{\adicionaExerciciosRespostas}[1]{
   \adicionaExercicios{#1}
   \adicionaRespostas{#1}
}

% Definimos subsection de Fixação, Problemas e Extras

\newcommand{\exerfixacao}{
    %\titulo{Exercícios de Fixação}
    \subsection{Exercícios de Fixação}
    \setcounter{questao}{1}
    \renewcommand{\nomeQuestao}{Exercício}
}
\newcommand{\exerproblemas}{
    %\titulo{Problemas}
    \subsection{Problemas}
    \setcounter{questao}{1}
    \renewcommand{\nomeQuestao}{Problema}
}
\newcommand{\exerproblemasopt}[1]{
    %\titulo{Problemas}
    \subsection{$\star$Problemas {\small(#1)}}
    \setcounter{questao}{1}
    \renewcommand{\nomeQuestao}{Problema}
}
\newcommand{\exerdesafios}{
    %\titulo{Desafios}
    \subsection{Desafios}
    \setcounter{questao}{1}
    \renewcommand{\nomeQuestao}{Desafio}
}

\newcommand{\exerextras}{
    %\titulo{Desafios}
    \subsection{Extras}
    \setcounter{questao}{1}
    \renewcommand{\nomeQuestao}{Extra}
}


% Definimos subsubsection de tópicos abordados, mantendo a numeração
% das questões.
\newcommand{\topicoexercicio}[1]{
    \subsubsection{#1}
}
